受疫情衝擊吉野家全年虧損40億日圓 擬關全球150家店

日本《NHK》、《FNN》報導，吉野家控股28日發表最新財報，受到疫情衝擊業績表現惡化，今年第1季（2020年3月1日-2020年5月31日）營收396億日圓，較去年同期衰退24.8%，最終營業損失超過40億日圓（約台幣11.16億）。

吉野家控股也預估，截至2021年2月底的本財年，公司全年營收料將年減20.3%至1723億日圓，並估計最終營損恐怕將達到90億日圓（約台幣25.11億）。

受到疫情期間大量店鋪休業、縮短營業時間等，遭嚴重衝擊業績，因此吉野家控股決定本財年將關閉最多關閉150家店鋪，這次計畫關閉旗下的店鋪將佔整體約5%；另外，有關原本將在本財年內開設新店面的計畫，也將因疫情而暫時取消。

.....

點解唔係香港.......

奶共公司煮垃圾狗先食

其實我淨係想中資個啲收皮
日資個啲我唔想佢蝕

日本扑野家都係大仆街 唔抵可憐

點解？

google筋肉人事件

唔使爭，日本吉野家都係垃圾，忘恩負義

拿就咁 你賣個牌子比人 都要每年睇下 人地 做到點
唔係賣左個牌就關人撚事 做臭自己品牌既

合興嘅特許經營約去到幾時？ 自己拎返香港黎做啦

你都 on9
香港同大陸分店嘅營收日本嗰邊冇份袋？
唔洗俾 franchise fee loyalty fee trademark fee ?

去日本只食sukiya同nakanu

感覺乾淨啲，起碼有女人有家庭

日本吉野家都係仆街黎
唔洗幫

我2000 年代已經係大陸食過吉野家
講奶共佢第一，sukiya第二

唔講唔知
估唔到咁大間日本企業都咁仆街

吉野家同 Sukiya 喺中國大陸都各有幾百間分店，
人地擺明就重視中國大陸市場，
成班港豬仲日日喺旺角排 Sukiya 都唔知咩心態。

大把日本大企業出名仆街，舉個例計仆街吉野家同電通挽鞋都未夠

只係搞飲食or服務業嘅相對少啲姐

係日本開分店同奶共唔撚同架喎
搞清楚好冇
賺撚柒哂支那人錢先係路
最緊要賺得有骨氣姐
所以sukiya 我覺得okay喎

賺大陸人錢唔洗奶共？弱智唔好學人留言啦

sukiya

咁支那寶賺香港人錢 有冇奶香港人？
咁屌米賺印度人錢 有冇奶印度？

日本有松屋

下，咩邏輯？
你咁講嘅話點解仲要反吉野家？
唔幫手支持吉野家賺支那錢？

低鳩能 咩比喻 賺支那錢要奶支那係支那獨有既潛規則
你係邊個平行時空？咁都仲要問

咁香港吉野家 有冇骨氣
依家sukiya 又得罪你邊到呀
實際啲諗啦
支那人日日賺人哋啲
但如果其他國家唔賺翻支那啲錢
支那就淨入冇出

所以我杯葛係會盡量杯埋佢原本嗰間唔係剩係香港分店

Sukiya 點奶支那呀
講黎聽下
都係個句 支那日日賺外國人錢
但外國人唔賺翻支那人錢
咁有入冇出發 邊個會發達呀

白痴 未燒到佢經ja 要佢表態咪又撚係跪

Sukiya 喺大陸生意，唔撚洗投資（外資帶錢進入中國）？

所有收入都係自己袋唒？
唔撚洗請當地人做員工（提供就業）？唔撚洗交租（支撐地產）？唔撚洗交稅俾共產黨？

弱智仲學人講咁多廢話。

咁你會唔會讚中資呀
中資都係香港做緊呢樣嘢喎

唔奶共係 無 可 能 喺支那賺錢, 想蝕都無機會

你個閪腦係咪裝屎？
Sukiya 係做服務業（第三產業），唔撚係做出入口生意（第一/第二產業），
佢入人地地方做生意就注定大部份營收都係俾返當地塘水滾塘魚（燈油火蠟，稅，人工），
經營咁多分店做流水就可觀，你估真係可以賺到大錢？共產黨稅收幾高你又知唔知？

去日本梗係食松屋
不過碗大到有時食唔晒
又唔想嘥嘢，係日本嘥嘢勁唔好意思

冇人叫過吉野家/美心表態，佢哋自己沖出嚟7

咁要反埋美國Starbuck同美國老麥，唔係賣左個牌就關人撚事

如果最後吉野家幫番作者，一定會成為美談，真係好仆街

冇錢賺就會執㗎啦
支那都大把做公司係香港做第三產業啦

佢唔係支那開 支那人一樣會係外國賺完錢 翻支那開
你估支那冇人識淨牛丼飯咩
到時唔知俾返當地 仲支那人自己賺埋

姐係餐廳 冇論美資定中資都有係賺咁多
美資賺完 啲錢放係美國嘅
中資賺完 啲錢係中國嘅

啱啱google完先知吉野家食碗面反碗底
電通淨係知拎條命OT同埋官商勾結利益輸送

推光復香港 時代革命

嘩屌 咁大間野請恩人食碗飯都唔肯

在香港經營吉野家的洪明基家族，旗下合興(047）發盈警，預計今年上半年盈轉虧，蝕最多7000萬元(人民幣，下同)，去年同期賺5700萬元，主要由於銷售表現下滑以及使用權資產之相應減值。

邊個話冇錢賺就會執？
咁 Tesla Amazon 嗰啲執咗十九世啦。
呢個世界仲有資本運作呢樣野。

咁撚天真，覺得外資喺大陸做生意係唔洗投資入去？
然後賺咗錢就等如啲錢會自動返咗去外國？
老實講，Sukiya 喺大陸每做 100 蚊生意，七除八扣有 5 蚊返到日本都已經好勁。
你賺嗰 5 蚊，淨低嗰 95 蚊已經係流返入去支那嘅經濟體系入面。
仲喺度 FF 可以賺唒中國嘅錢，真係 on9 到爆。

人係日本從來唔食吉野家
碗豬肉味噌湯同d碗油撚到仆街
食過一次之後冇左去過
(比起松屋更加鐘意すき家同屋企附近冇)

好多年前食過一次支那吉野家
狗都唔食...
牛肉飯照計係跟日本總部條方
唔知點解整左第二樣野出黎咁

藍店執鳩晒

真係 筋肉人

藍店 抵撚死

全球大企業應該都冇乜邊個好人

笑撚左 明明連登仔帶頭叫人食sukiya
唔好食吉野家 而家就話食sukiya港豬
真係好難服侍

咪一樣 都係吉野家

香港一定有份啦

蝕錢係咪受香港拖累?

咁嗰100蚊生意本身都係支那人啲錢, 入面仲有5蚊返去日本, 有咩問題?

請問食 Suyika 係咪所有連登仔一人一票嘅共識？
唔好意思，我從來都唔主張去食呢啲本質上同吉野家冇分別、喺中國有好多分店嘅大型連鎖餐廳。
又唔係得佢同吉野家可以食牛肉飯，點解唔幫襯其他？

香港好似賺得仲多過係日本
吉野家係日本好霉
香港就好掂

筋肉人事件：日本人義理觀

筋肉人的角色設定是喜歡吃牛肉飯(港版歌詞改了吃牛肉麵)。(資料圖片)
筋肉人的角色設定是喜歡吃牛肉飯(港版歌詞改了吃牛肉麵)。(資料圖片)

而除了上述的光榮事蹟外，《筋肉人》還曾經令到一家幾乎破產的企業起死回生，結果卻成為了「公關災難」的經典例子。作者嶋田隆司自小喜歡吃牛肉飯，所以創作筋肉人時也設定他愛吃牛肉飯。1983年日本吉野家申請破產，這公司向嶋田求助，希望改筋肉人去吉野家吃牛肉飯，嶋田分文不收而答應此事，後來吉野家逃過破產，起死回生，為了對恩人嶋田答謝，曾答允他一生可以免費吃吉野家，但據說這公司最終無兌現承諾。吉野家一直以來從沒有贊助過《筋肉人》，在《筋肉人》29週年時，作者
曾找吉野家贊助卻被拒，而嶋田將此事公佈於twitter，由於日本人十分重視「義理」和「恩情」，吉野家結果惹來猛烈抨擊，至今依然是公司史上的一大污點。

唔換代理就唔撚幫襯

收番香港經營權
再用日本蛋
60蚊我都食

其他CHAIN肯開黎香港未
點解得兩間牛飯同撒利亞

因為一個笑話蝕到仆街

救命，
你以為做生意淨係 give and take 嘅關係？

事實上，嗰 100 蚊喺支那經濟體系係 gen 咗更加多流動性，筆錢係會帶活埋其他持份者，例如上遊嘅地產商（業主），食材制造商，物料供應商等，以至下遊嘅員工薪金，銀行，政府等。簡單啲講即係呢 100 蚊係可以 gen 到數以倍/10倍計嘅 GDP。

如果 Sukiya （同其他外資外資）唔再喺中國做生意，帶嚟嘅後果係災難性，失業率上升，經濟流動性收縮。所以支那政府從來都唔驚自己蝕錢/洗錢做補貼，最驚就係外面撤資唔再喺中國做生意。咁簡單嘅道理都唔明？？

不嬲講黃店優先,ed冇表態既可以食
如果你要計有中國業務就唔買得
咁咩nike adidas全部都唔幫襯得

香港換個黃代理包你唔使蝕

吉野家希望你地明白係因為香港代理仆街所以我地先唔食
轉代理就會食翻

所以咪話點解啲人仲要特登去排隊？
而唔去排附近嘅黃店/黃嘅牛肉飯店，
事實係，次次見啲人排唒 Sukiya 嘅時候，附近嘅黃店又唔係多人喎。

叧外，我冇興趣勸大家唔好食 Sukiya，
我只係想提出一個觀點，
就係唔好覺得喺大陸有咁多分店嘅連鎖餐廳會係支持香港人得去邊，
人地喺大陸嘅經濟體系作出緊巨大貢獻你又知唔知？

ching 幾耐冇食過kfc同老麥

認真答，有 3 年。

都係嗰句，有得揀點解仲要食呢啲餐廳？

抵撚死喎，人地救佢一命咁樣對恩人

潛你老母規則

不成文規定呀

首先請拋棄
你眼前見到既都一定係黃絲e種諗法
幫唔幫襯有好多因素

Tldr 你有前設全香港人都識用科技野，背曬黃藍店表

中年人佔大多數，但多數得後生先識搵下黃藍app之類
中年人就算文宣好多都係睇街招，貼出黎既文宣先知
唔好預設黃既人都精通科技，識收風

都未計舊時要搵黃藍都唔算方便，run個黃藍google map電話廢d都唔得，又十鳩幾個網，又驗證又剩

再到家下連黃藍map都就快要地下化，標籤自己做黃店等比人搞

好多ed都你係自己幻想當成係一個問題，唔睇現實情況

APPLE STORE係大陸咁多店, 又賣咁撚多機, 又請咁多工人
不如唔好用IPHONE?

而家都唔係講緊黃藍資訊有幾難 access 嘅問題，
而係講緊有啲連鎖餐廳根本就唔見得會支持真香港人，
但都仲可以排到七彩，難道呢啲人全部都係藍，大家心照啦。

都唔講呢啲人有幾多藍幾多黃，
事實係唔少擺明就係黃嘅，但特登去排/食完 Sukiya 仲可以打卡上 Facebook/IG，我所見呢啲人多的是。